青年藏行山杖萬用刀及鎚子 嚴舜儀以15個月量刑起點 判監9個月

#九龍城裁判法院第一庭
#嚴舜儀主任裁判官
#1027油麻地 🔥#判刑
#管有物品意圖損壞財產

陳(19) 🔴已還押21日

控罪：管有物品意圖損壞財產
(行山杖，錘子）

案情：
10月27日黃昏，報告指出示威者霸佔道路，彌敦道有路障。同日夜晚8:20，控方證人警員到廣華醫院照顧受傷警員，他報稱CCTV被干擾，於是警員在醫院附近掃蕩。有人於醫院主要入口聚集，見到PW1馬上散開，其中一人逃進醫院。證人嘗試追截逃走人士失敗，回到醫院繼續搜索，找到被告，當時身穿T恤長褲運動鞋，坐在醫院設施管理部門外洗手盆。搜身發現背囊有遠足錘子、萬用刀。

被告於上次提堂認罪，法庭裁定罪名成立‼️

被告收到各項報告，並同意報告內容。

4項報告，包括社會服務令，感化報告，更生中心報告，勞教中心報告皆表示被告不適合。

案情嚴重，本次案發地點為醫院，假若破壞必定會帶來不可估計的風險。
雖然被告沒有定罪記錄，認罪，但由於案情嚴重，以15個月量刑起點，求情扣減1個月，認罪扣減1/3.

法庭判處9個月即時監禁‼️‼️

好撚重手....

癡撚線...

畀上訴庭屌完

某情度上⋯⋯⋯⋯ 好過勞教既

但好重手

痴撚線

又一著名紅官
其實有咩官係正常

4項報告，包括社會服務令，感化報告，更生中心報告，勞教中心報告皆表示被告不適合。

下
勁少勁少case 會寫唔岩

邊個玩野

調走晒

嚴畜
有咩理由15個月量刑

上訴去高院，遇到李運騰嘅話應該有得減

潘兆童 黃崇厚都有機會

假若破壞???
狗屋就會,
點會攪醫院?
你老母狗官

前年10月27日旺角區的反修例示威演變成衝突，期間警方在廣華醫院截查一名青年，在他身上檢獲錘及鉗等物品，他因而被控管有物品意圖損壞或摧毀財產罪。他在本月初承認控罪，今天（23日）在九龍城法院判刑。主任裁判官嚴舜儀痛斥對被告所為「好失望」，指他犯案後沒有反省己過，竟染上大麻毒癮，誘發精神分裂等病症；加上案發現場是醫院，被告對病人構成風險，須判處阻嚇性刑罰。裁判官最終判他監禁9個月。

裁判官判刑時指，被告自幼患有對立反抗症、專注力不足及過度活躍等問題，因家長無力看管他，曾接受過2次保護令。惟本案揭示被告在多年悉心照顧下，未能學懂尊重他人，實辜負替他操心的人。後來被告更染上毒癮，誘發精神問題。

由於被告的精神問題，報告不建議開放式或住院式懲罰，建議判處監禁。裁判官指出案情嚴重，醫院是救死扶傷之地，被告對病人構成不可估計的風險，即使其初犯，仍須判處阻礙性刑罰，惟考慮其主動認罪及受精神困擾等減刑因素，終判處囚9個月。

指他犯案後沒有反省己過，竟染上大麻毒癮，誘發精神分裂等病症

醫院附近都有得加刑

似乎係衰有吸毒